文在寅任期最後1年 南韓執政黨黨魁：將提議特赦李明博、朴槿惠

李洛淵說，今年是文在寅任期的最後一年，有必要在適當的時候解決這個問題，以緩解社會矛盾，實現國民團結。

分析指，李洛淵的言論可能代表文在寅政府將在任期內就此做出決策，由於兩位前總統當前所處法律狀態不同，可能對已被判刑的李明博實施特赦，並對仍在受審階段的朴槿惠解除刑事拘留。

報導指，李洛淵在接受採訪前已與文在寅進行了單獨面談，就政局等問題進行了全面討論。

為慶祝新年，文在寅政府日前展開任內第4次特赦，人數為3024人，但政治犯排除在外。

李明博就話
朴害死咁多人都特赦唔驚暴動咩

朴殺左班學生，坐一世都唔夠

文在寅而家鋪定後路

等下任總統特赦自己

世越號

光州事件係全斗煥

世越號呀

人哋講緊世越號沉船班學生

個個做都畀人搞（朴槿惠呢啲抵死唔計）
咁樣玩法，不如行內閣制
或者寧願佢搵返個姓李嘅行君主立憲